第28屆台灣金曲獎討論 (3)

直播link

第28屆流行音樂金曲獎即時得獎名單：

◎最佳新人獎：草東沒有派對／醜奴兒／石皮有限公司

◎演奏類最佳作曲人獎：秦四風／Arboreal Tunnel （feat. Richard Bona）《SEDAR》

◎最佳作曲人獎：黃建為／《離心力 CENTERIFUGAL FORCE》／亞神音樂娛樂股份有限公司

◎特別貢獻獎：紀秋英（紀露霞）

◎最佳台語女歌手獎：曹雅雯／思念的歌／時代創藝企業有限公司

◎最佳台語男歌手獎：謝銘祐／舊年／三川娛樂有限公司

◎最佳台語專輯獎：伍佰／釘子花／環球國際唱片股份有限公司

◎演奏類最佳專輯製作人獎：李欣芸／心情電影院／李欣芸音樂製作有限公司

◎演奏類最佳專輯獎：秦四風／SEDAR／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司

◎年度歌曲獎：草東沒有派對／大風吹《醜奴兒》／石皮有限公司

◎最佳客語歌手獎：二本貓／光亮徬徨的閃耀年紀／三十而立有限公司

◎最佳客語專輯獎：二本貓／光亮徬徨的閃耀年紀／三十而立有限公司

◎最佳原住民語歌手獎：桑布伊／桑布伊創作專輯 - 椏幹／卡達德邦文化工作室

◎最佳原住民語專輯獎：阿爆（阿仍仍）／vavayan 女人／十一音像有限公司(十一音樂)

◎最佳作詞人獎：五月天 阿信／成名在望《自傳 history of Tomorrow》／相信音樂國際股份有限公司

◎最佳編曲人獎：盧凱彤／還不夠遠《你的完美有點難懂並不代表世界不能包容》／洛克妹有限公司

◎最佳專輯裝幀設計獎：陳星翰；何旭庭；講口萬；余品翰；小狐；毛怪；李夏／Welcome To The Next Level／艾克斯娛樂有限公司

◎最佳音樂錄影帶獎：彭畯益；朱啟光；張錫安／張三李四《拆》／安樂茂思國際事業有限公司

◎最佳演奏錄音專輯獎：SEDAR／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司

◎最佳演唱錄音專輯獎：桑布伊創作專輯 - 椏幹／卡達德邦文化工作室

◎評審團獎：生祥樂隊／《圍庄》

◎最佳演唱組合獎：Mr. Miss（杜凱；劉戀）／先生小姐／風花雪月音樂文化事業有限公司

◎最佳樂團獎：草東沒有派對／醜奴兒／石皮有限公司

◎特別貢獻獎：張雨生

◎最佳單曲製作人獎：陳君豪／是日救星《是日救星》／亞神音樂娛樂股份有限公司

◎最佳專輯製作人獎：荒井十一／vavayan 女人／十一音像有限公司(十一音樂)

◎最佳國語男歌手獎：方大同／JTW 西遊記／香港商賦音樂有限公司

留個名先

光速屌西都有人吹奏 痴線

yoga隻碟除左歌之外
隻隻有文案
全部出mv
勁多心機

好可惜
今年同大小說家一樣 咁可惜

agger

條裙好靚

點解唱呢首?

唔緊要啦 等下次
大同都好好

走走地音

推上去俾多啲人見到

彭佳慧呢d先叫live
肥仔信學下野啦

YOGA會收到架啦 FANS知道去邊同佢講底心底話架啦

都幾flat吓其實

岩岩明明係音響問題

小學就開始有聽過大同啲歌
但今次咁都唔係GOYA拎真心好唔抵

垃圾

下隻碟要更加努力呀

我覺得大小說家個陣拎唔到可惜啲

做咩五月天唱果陣音響唔掂，依家又好返嘅

暫時好似冇出事at least

娃！娃！娃！

啱啱見到林曉培

佢可能會更加畀心機出下張碟

逃跑計劃

認同

娃娃！娃娃！

嚟緊應該係佢同盧廣仲鬥啦

宜家個水準好難再好 keep到已經好難

因為主唱本身就廢

盧廣仲要突破，佢而家唔上唔落咁

想廣仲拎金鐘

嘉迷講乜鬼逼咩害吖
我自己都鍾意撚鍾意聽yoga,
但假設我係音樂人評審見到你隻碟成都係pop歌,
都寧願俾方大同同盧廣仲啦
我就唔信佢出隻碟全部歌都係耳朵、眼色呢啲風格嘅歌會拎唔到男歌手吖

其實so far都第6隻碟 唔係因為華研我真係唔知係咩

唔抵在邊到 其實最後階段都有實力, 無話抵唔抵

比我就無心機
希望佢加油啦

側邊透明位

盧廣仲無突破喎
下年當yoga出碟隨時又撞返eason JJ

咪就係
不過肥仔信係柒到唔敢睇

連登逼害五迷

《 最佳國語專輯獎 》

JTW 西遊記／香港商賦音樂有限公司﹙演唱者：方大同﹚

飛行器的執行週期／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：郭頂﹚

說 艾怡良／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：艾怡良﹚

自傳 history of Tomorrow／相信音樂國際股份有限公司﹙演唱者：五月天﹚

末路狂花／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：魏如萱﹚

萬松嶺／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：許鈞﹚

華研擺明好有心去推Yoga上歌王級
比幾撚多資源佢 幾認真製作佢隻今日營業中 仲要極支持佢 比佢造隻全MV專輯 施人誠仲成日親自操作寫詞畀yoga 錫撚到佢燶啦
咁都有人話華研對佢冇心

最撚on9係美妙生活個年輸左比個癲佬 個年已經贏左老蕭姐撚同eason

通常拎獎都未必係最正果隻碟拎
所以我相信佢再出碟仲有機會

要向住最好既目標進發，咁先有推動力

大小說家果年 阿信都好似有幫YOGA講野 鄧佢唔抵

盧廣仲呢排仲未突破到

我諗方大同出碟冇咩人好似佢咁癲，
先唔講音樂本身多元素又高質，
仲要一個人包辦成隻碟既製作，
唔止係曲詞編唱，連首歌既所有樂器都係自己錄埋，
夠哂班拎金曲歌王

佢會遇強愈強
Btw做個幸福的新郎

呢度有五迷話被逼害咩？
似係yoga fans被逼害多d喎

佢自己mix埋

一遇jj就

好驚Yoga / Hebe 一轉會就keep唔到神一般的Consistency / Branding

其實相信音樂係咪得番家家同五月天係活躍
當年白安紅到仆街個勢好似好過家家而家反而無乜聲氣

呢樣真
eason過黎環球之後最好嘅國語碟係不想放手，但都係等到前年Rice & Shine先拎到

連hebe都冇yoga咁多資源擺落去

上五樓的快活都係好神，但係咩都冇

好希望佢突破到
呢排首魚仔好正

彭佳慧都20年
Yoga唔緊要啦

希望佢將來會出返碟啦…真係好唔捨得

娃娃！

jj好似等咗n年都無然後三年抱兩

點解好似拎過一次 就好易再拎

表演過程中，五月天呈現出的歌聲聽起來悶悶的，似乎現場收音不佳，引起五迷在PTT狂罵主辦方：「被麥克風陰了」、「收音好差」，往常的好歌聲被埋沒，讓粉絲心疼不已。

下年JJ又玩返 YOGA又唔知有無機會LU

輸俾亂彈阿翔無得講啦
亂彈阿翔隻碟係10年精選咁滯

老蕭果隻都拎歌王

你話YOGA 近4隻都無次拎到

真係點講都講唔通

金曲獎

白安好似同大哥李一齊做音樂

丁噹呢

香港歌手黎講咁全能真係得佢一個人

放心 eason今次隻國語碟麻麻地

上面有位yoga迷見到啲文案就出哂水,
唔講重以為係玩緊文學獎

游來游去

好緊張

白安 第一 第二隻碟咁高質
第三隻碟呢?去左邊到呀

記者良心去左邊

以愛之名拎都唔出奇

艾怡良 家家

我覺得華研對yoga真心好好架啦
只不過好多時拎獎係時勢造英雄
無得怨

話左無Yoga

娃娃

一開頭唔識佢心諗乜水
一聽屌

家家

娃娃加油

留名又雙炒
頭先有人話Yoga+艾怡良係歌王歌后

到底YOGA大同FANS可以打幾耐

下年試下出隻無咁好既碟就會拎
年年都係咁

慶幸既係冇阿妹小雅

唔好咁啦

唔講都唔記得咗佢

娃娃！！！

唔好打啦

不過我覺得以盧廣仲暫時嘅走勢
都係會唔夠yoga鬥

垃圾戇鳩五迷

華語界作為一個歌手都冇邊個有佢咁屈，
都唔知係咪毒撚性格搞到佢咁勁

艾怡良

合理啦

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

燈足全場....

艾怡良! 我尖叫出聲啦頂 好開心

ok我收返

冇打 恭喜大同

連登仔醒未？Yoga一世都無得攞架啦 金曲獎係班仆街選出黎 要迫害你你做乜都無得攞架啦

我都係

屌
畀艾怡良啦

Yeah!!!男女都我鍾意
不如album俾埋大同

有幸之前聽過歌后live好開心啊

迫咩害姐

實至名歸

album想西遊記拎

JJ走線歌王避開晒勁敵先拎到兩屆 下年咁多人拎鬼到

下年有咩人

Eason+yoga應該係鐵膽

佢條裙都好靚

不過娃娃...

真係走線歌王 （雖然佢係有實力）

如果以後有年顏色同月份一齊出碟再話最後一張就好睇

下年會有咩人

艾怡良
我愛你！！

佢個人除左音樂好似對其他野無慾望咁
而且係越黎越勁識進化

認真講唱功又唔夠JJ EASON果班勁
講音樂才華又唔夠方大同,廣仲,JJ勁
唔係SELL 努力就得既

佢對綠色鞋

下年老蕭eason yoga jj 姐撚

JTW 西遊記 - 最佳國語專輯獎

面同頸唔同色 燈光問題？

我諗娃娃之後都好難拎到金曲

顏色家陣休團
月份已經少左個對手

係，好多野都唔食

係咪頒哂？

返大陸搵銀

EASON 嬴張學友果年已經弱智

顏色同月份笑咗

西遊記集氣

個色好靚

Eason仲要上年同佢互辦獎果下先頂引

香港樂壇學下人地真係鬥作品，唔係鬥老屎忽啦

姐撚應該都WFC啦
D碟似為搵奶粉錢為出而出

贏在多後生FANS

羅大佑

無聽開艾怡良，請問有冇推介？

估係顏色贏

點會

嚇撚死

不了 其實有好多有實力組合

而家先係開始

打和啦一人一半

打機仲好啦

認真 真係首首都好聽 少數快慢都正嘅歌手

變邊個贏對面都暴動嫁啦

我們的總和 寂莫無害

我們的總和 真心好屈機 逃生計畫又係好正

雖然聽唔明佢啲台語氣 但真係好好聽

Alin打手 求下年歌后

佢洗唔洗仲搵奶粉錢
似為歌迷出就真
有晒pattern

年度專輯入咁多嘅

學友果年原本話唔去，
結果當日都即刻去過去參加，
點知好似差一票輸左

新碟聽一次
好鐘意聽佢唱歌

好似升仙咁 真係除左音樂無欲無求
但真係好勁

其實姐撚上次10年拎完就冇拎過金曲獎

大同贏有幾奇你比其他贏就話姐

唔好再講啦一陣又世界大戰

西遊記

瘦到成排骨咁 個人又純又傻更更咁好可愛

Yoga下年應該無份啦
好似話暫時冇乜靈感 唔急住出碟

alin打手

聽佢成隻碟

是咪前年

月份太多戇鳩
可能下次係其他呢

Alin
算啦上次都冇

如煙

係咪臘腸個年

Alin hebe lala tanya是但一個都好

艾怡良唱歌既時候係feel到佢真心中意唱歌既感覺 live無敵

過左檔之後未搵到定位

唔緊要 今年先30歲

一齊豬最好睇

我都唔明方大同贏有咩問題，實至名歸，一早就應該輪到佢了

慢靈魂+呢隻一齊聽
好爽

我都冇聽開 kkbox個list有首上流玩法
個陣click click下聽完覺很幾正down落嚟

呢首佢唱>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>肥仔信

中肯

真心佢啲快歌係有一種莫名嘅喜感
慢歌就好有feel

如果你愛我啲慢歌

係，用餘生去愛咁神都要輸

佢同娃娃個fb live超正

大家姐

雖然我鍾意佢但呢幾年碟真係唔值得拎喎

有得入圍先算

仲有別說出

佢同hebe都似，都係隔年先出碟，搞到無個年少左新野聽

Tanya就唔好啦又係佢
Hebe同lala想多了
Alin係黑馬既

聽返原版，心諗點解可以差咁遠

呢樣真

練仙

唔係啦 冇靈感係上年岩岩出完碟既事
之後又話有返啦
不過17年都唔出碟架啦 要等下下年啦

想楊乃文攞多啲

佢寫既歌永遠有種好純粹既幸福感

唔係唔會堅持到今時今日

其實alin 差隻神曲，評審又要覺得果首唔係普通情歌。

燈埋下年先 男歌手係小宇

我覺得我開始捉到歐聯完既時機

講真寧願慢慢黎
chur自己出應該都好難高質

yoga 個陣感官美妙同大小說家好似連續3年出

我幾鐘意入圍切CD個畫面 幾正

羅大佑一出場好有氣勢

要時間 不過sony肯擺資源

佢完美ko肥陳

我係諗唔明點解Rice & Shine會贏

都算係有排玩

怕左你地

都幾高難度

陳綺貞係咪唔會再有機會

佢比心機出多D碟先算啦,幾年先一隻

邊個小宇

難啲

慢靈魂隻碟都好正
佢啲歌聽完好relax好舒服
但好似俾人一種突破唔到既感覺

陳老師贏唔贏冇所謂，最重要係出碟

難啲 小宇啲歌r&b佔九成，唔啱金曲評審口味

嬴咪嬴囉 點解點解 利申鐘意張學友

我仲驚

陶大宇就識

當年咁都輸
你覺得有機會咩

唔好玩老師啦

又叫

點會，佢上次出碟先入左

專輯真係唔識估

小宇都唔識 好打極有限

大熱倒灶時間又到
一齊SHOUT郭頂郭頂

自傳 西遊記

正想講

盧廣仲fan屎lm

自傳

再一次

明仔載

姐撚拎左咩獎？

開頭以為係華晨宇 心諗

小隊員too

佢真係正到喊
希望好快到佢

唔係呀嘛

大同

屌

我屌 其他都咁高汁

你睇方大同今年隻碟，周杰倫稻香隻碟，jj 舊年隻碟，全部曲風都係大包圍乜都有

我屌佢老母

又黎未頒嗌到頒完

保送啦明顯屌你

屌你老母

下

竟然係自傳

咁都要做個獎比佢地

實力佢有 但遇到好歌

有無睇花甲

唔撚係掛

大同隻碟堪稱完美

台灣頒獎禮不嬲都會有啲人叫
電視劇頒獎禮都係咁

咁都有2個獎
準備做炮灰啦

岩 不過五迷唔使吠啦恭喜哂

你個名
好正

我屌 點撚解係五月天

五月天呢隻碟咁都有得拎

仲要今晚live咁撚柒

強行比個獎佢

有 緊貼緊第四集
好好睇

家家已經入圍三次，出親碟都入，好快到佢拎

有

睇下邊個嗌嫁姐
第個叫咪好氣氛

推到拎金鐘

慘，五月天拎獎睇黎又要比人屌

依隻碟咁垃圾
係到炒冷飯都可以拎獎

比大同好撚過啦

完美贏yoga
輸比五月天

金曲獎

呢隻碟咁悶.....

好想睇佢同老豆屌個集
利申：未睇買咗書咋

我撚嬲啊屌

不要再說了

呢樣真
唔叫就無氣氛
但五月天叫就係憨鳩

開始批鬥五月天未？

拎唔拎都要俾人屌點解唔拎

五月天仲有幾多隻碟就收山

走啦 我唔想搞大佢

預撚咗
但自傳呢隻碟拎是開心

臨尾都要柒返次
可唔可以學oscar咁扮錯獎

仲有

屌咁不如比大同攞專輯 yoga拎歌王啦
五月天

講真新碟真心麻麻
反而後青春期的詩值得拎但好似無份?

大同仲有機會

仲有獎咩

金曲獎係咪同五月天有親

隻碟賣回億都拎獎
整到咁神做乜啦隻碟

任意門少年他

絕對可以

下隻應該last

呢個咩獎

分豬肉獎？

釘子花！釘子花！釘子花！

超級大獎

唔明呢個獎為咩

其實幾多餘...

加太賀壽司

姐係咩獎

個陣未上神台好似係

咩黎 好似掃左好多獎

之前唔記得邊年話一共出十張
呢張第九

全年最佳專輯？

多餘

民歌

我唔明呢個獎為乜

mvp

後青正過自傳

最佳專輯 包曬咁多語言 好似係

以往都有呢個獎

突然唔知比咩反應好

呢個獎有咩意義

小圈子

今年新增

家家缺嘅係完整專輯概念 佢唱功無容置疑屈撚哂機，但冇一個好完整好明確嘅概念要傳達，散收收咁

唔係上左十世啦咩

後尾話咗唔係

頭先係最佳國語專輯，依家係唔分語言既專輯大獎

唔出碟，出單曲，ep

夠玩多幾年

呢個獎只係拎黎打飛機
唔知做咩春

呢個獎老老實實係咪幫台語打飛機
全場靜曬

完勝自傳/第二人生啦~~

後青春期開始上啦
唱世運DNA個期(好似係)

我以為見到任賢齊

我覺得呢個先係最大獎wor 純睇音樂性唔睇語言

同埋創作會加分
記得hebe渺小唔入係話佢無創作

原住民黎,唔係台語

好似後青之後先開始下麻？
反正無啦啦台灣吹到佢地係天團

佢唔係台語喎

有冇人聽過許鈞？

原住民 唔係台語

最佳原住民語專輯獎 輸左
但係不分言語嬴係咩玩法?

第二人生 滿足評委口味
愛情，父母，世界，個人都講曬
呢張真係徹底上曬

11點半? 裸跑>?

本身個獎都怪怪地咁
頒得好突然咁

今年好似傻下傻下就完左

大同五月天輸晒

睇唔明

決定聽下呢隊原住民

好撚傷心 唔敢係社交網絡屌柒五月天
我有成村五月天fans 但我真係唔明點解大同會輸

即係鳩頒囉

捉唔到佢條路...
個評審準則係點

佢係咁播果段真係幾震撼人心

後青春>第二人生>自傳

自傳專輯概念有，但風格太悶太五月天，完全冇突破

不嬲覺得五月天啲歌麻麻地

屌啦
五迷本身都會屌
但好鐘意呢隻碟

自傳係出黎比歌迷回憶咁

姐係最佳原住民語專輯獎先係世界第一
呢個無拎獎都贏曬全語言版
第一直頭讓賽唔使打

第二人生＞後青＞自傳

自傳個別歌好正，但未成氣候

有準則就唔係金曲獎

根本就係

我覺得因為原住民係少數
所以要支持下佢地咁

想問下金曲獎係咪出碟先有機會入圍？單曲得唔得

輕鬆拎大碟
咩大同自己一手包辦創作收晒皮

自己果個CAT 羸唔到
但係嬴到全世界

今年成個頒獎典禮都run都差過上2年我覺得

因為我追MP 嚴爵 所以好多朋友都係五迷
但我唔係 我仲要都幾唔鐘意五月天 佢係我前面唱歌我都係無表情

連登都唔敢？？
大同！！就算俾許鈞艾怡良咩人都冇問題！點解係五月天

唔係好明最尾個「大獎」準則係咩
隻碟唔係輸咗原住民專輯獎咩
點解會係呢個獎贏得返

好似無見過？

講左金曲獎係睇評審口味，
唔會有咩特別準則，
不過你都要睇當年既對手

但成件事好奇怪

自傳 我鍾意少年他的奇幻漂流咋
其他都好似麻麻地咁

你聽下擁抱 如煙 反而 明白先 呢啲唔算太紅，但我覺得五月天top5 一定有份

出道廿年，回憶下無所謂啦

我只知大熱必敗

唔好咁科學精神
好簡單 兩個獎準則唔同

呢隻係好撚正

好似新人奬A同B都有份 A臝
男歌手奬A同B都有份 B臝

盛夏光年＞all

前排好迷五月天
呢期開始迷周杰倫先發覺五月天d曲咁多年真係冇大進步

有幾奇怪，睇野宏觀D

身邊唔鍾意五月天嘅朋友 都鍾意擁抱依隻歌 好神奇

多謝支持

支持大同既，唔好淨係kkbox個d聽，買隻西遊記聽下

去到佢地呢個地位
想做咩歌做咩歌都得啦
何必仲要格硬迎合其他人口味
KEEP住五月天風格迎合FANS口味就得

每年金曲獎做既野

只係懶係有性格俾其他人 , 吹到最熱門果個一定拎唔到

大同呀

垃圾五迷一定會買

我認我係

呢樣真
同埋呢個碟上神台一定拎唔到
下張就拎到

盛夏原本係神作，但2014版拉返低個水平

最梗要有華人傳媒成日講
一生人點都要睇一次五月天
咁樣佢地就會keep到紅keep到有新fans

無錯

最原始版本/林憶蓮版

點解熱門就一定拎到? 因為普通人根本無咁充足既音樂知識去評鑑人地既心血作品，安靜少少，欣賞下其他人既作品OK?叫叫叫

好彩上年打綠拎到

再唔係整到你嬲唔出席就頒比你

娃娃又槓龜
唉

擁抱好似係我第一隻鍾意五月天嘅歌，好撚有魅力 (千祈唔好聽新版，垃撚圾 )

係相音自己plug到咁
好撚煩

唉

早輪先見到篇野講得幾好，五月天演唱會 ＝宗教集會

屌信仔老母睇咁多年都唔中你啊

之後你拎到就會係咁拎

唔只相音啦
根本全部傳媒都咁講
搞到D人朝聖

cant agger more

我已經中左幾次，無憾

以為男歌手俾方大同

以評審口味女歌手會俾佢.

點知又無

決定聽下丞琳隻碟

因為相音宣傳好撚勁
煩過閪 仲話乜柒華人天團
心諗屌你老味

嗰陣JJ好似大熱倒灶 又試過入唔到圍
唔係記得好清楚

熱門係因為首歌夠K歌，夠上口，同拎獎無直接關係?

我反而唔鍾意原版個文案，吹到蒙太奇搖滾

當然都明新版佢鳩叫個part太過我是歌手

啦啦都係咁
但上面有巴打講得岩
你拎咗一次就會喪畀你

我明佢地靠演唱會搵食
但我呢D FANS都覺得煩

乜都齊啦

上年超犀利趴 五月天加左場特別場
我咁岩睇完jolin陪fd睇埋 我企左係到 真係唔岩chanel 可能真係吹奏得太勁

極力推薦相愛的方法

agger
同埋音樂本身可以好個人，唔通拎唔到獎你就唔聽咩

艾怡良唔係唔好聽
係啲嘢悶 唱又單一
又要屌多一年評審老母

每次都會skip佢啲演唱會宣傳片

一陣聽

JJ拎個2年對手都唔算太勁 佢拎25 27個2屆中間第26屆又學友又eason又大同

相音其他操作好撚柒廢

不過佢地吸引力真係好誇張
紅館十場開到都可以半日賣曬D飛

同意 但今屆呢三個專輯獎真係摸不著頭腦
最後個獎理論中應該係由五月天同阿爆爭架啦 無啦啦頒咗畀第個 咁真係好令人質疑個公信力喺邊

想做到音樂無分介限姐

垃圾相音
好心就捧下其他人

作為一個五月天死忠
其實真係好buy自傳呢隻碟
真心鍾意呢隻多過第二人生
聽任意門都可以聽到喊

不過見樓上咁多巴絲都話大同隻碟屈機
決定係kkbox down落黎聽聽先

諗起個陣睇we are x, 見到石頭上去鳩up個下都黑人問號

本身中意娃娃
而家聽緊艾怡良 覺得個獎都算實至名歸

香港開show你真係紅要爆場唔難
食哂中港台3水 黃牛一定炒得起

艾怡良真係好正

下個月去台北聽娃娃
實好多fans安慰佢

係應該一早攞啦 依家又係太吹奏
以前既林俊傑真心好正 特別學不會果期

捧緊鼓鼓啦
但三十幾歲仲成個MK仔咁出道係咪真係紅到呀

真係睇唔透

有冇咩推介 我只係草草聽過吓

郭頂好可惜
專輯入面編曲都算多元，唱功都算滄桑，以為會贏國語專輯

因為依隻碟入坑

老蕭以愛之名

佢好慘
Mp個陣都叫做好啲
而家真係....唉

佢今隻玩好多唔同野 一d都唔單一喎

我嚴重覺得丁噹果排彈起同相音冇乜關係

我睇到呆Q左

個人覺得其實隻碟得年輪說係高質
李榮浩作果首觀眾都唔錯
其他都只係楊丞琳一貫style

新碟啦
頭先有巴絲都介紹過下
你可以睇下

咁namewee快都多元 都係入完就冇

佢係仲食緊MP班fans姐 果陣儲埋好多fans架
雖然MP散9左 我以前都唔鍾意佢 但我都有買碟買演唱會飛去睇佢 當買個回憶囉

推介下許鈞！好似冇乜人講

轉頭去聽下

佢都算單一 咁其他人咪仲單一...

By the way 娃娃同艾怡良兩個其中一個拎都開心，不過最想娃娃

dark angel 雖然唔出名但我覺得好正

真係唔知係邊個
轉頭聽埋

丁噹有唱功同唱主題曲
但鼓鼓好夾硬谷佢上去

欣賞下其他人既作品呀
證明大家聽d歌唔夠多

變左互推歌交流區

原來係以愛之名果年拎歌王 ，
咁都叫實之名歸

佢都係行靜茹路線

Me2

本身以為家家會變另一個白安
靠相音真係死得

相音都無心捧人既
一味夠五月天頂撚住

好鍾意老蕭種爆炸力

係大陸都幾紅 誤打誤撞去過佢上海同深圳歌友會
都真係有fans

推介 中了愛情一槍 同往後
希望你鍾意

Btw頭先睇直播睇得出yoga好恨得到男歌手獎
不過可惜

咁相信音樂就係五月天創立架嘛

老燒編曲好勁
最鐘意佢玩音樂個種態度

岩岩聽左年輪說同巴打推介既相愛的方法
鍾意年輪說多d

佢專唱台劇/大陸劇主題曲所以都叫做幾好

其實有五月天帶住點都有人氣
以前mp都係咁
但鼓鼓都成30幾歲唔好行呢個路線好無

轉頭聽

鐘意宇宙人

我知....
我嘅意思係佢地簽咗一堆有實力嘅人
但永遠唔去plug

小玉

家家 mp 俾人感覺就係五月天副產品囉
係會紅得快 但keep唔到

Mark咗郭頂同許鈞先

之前鐘意八三夭又走撚左

屌岩岩手痕去睇左五月天個post
講緊呢個post d fans
認真 鍾意邊個歌手又真係主觀既

感覺係會簽d新人去幫佢地

但完全唔撚識幫佢地上位

返去滾石仲好啦

你講連登呢度？

不過強辯就係五月天棒極都紅唔起既例子

上位首先要跟住五月天開巡迴做暖場嘉賓

幾睇好家家

曬撚咗啲人認真

無錯 就係隔離post

已經特登縮返入自己post唔傷害大家眼睛啦

其實要拎獎去華納會唔會好D

吳青峰歌詞幫年輪說加好多分

個陣未入相音個陣已經拎過獎
佢真係好好聽
但係永遠都爭啲啲

我覺得好似係
它燒，jj,大同

你肯定

應該唔關事 大同早幾年入圍果陣都仲係華納
都無獎

以前因為下一站幸福所以好鍾意丁噹
嗰排我記得佢啲歌真係幾紅
後尾聽到未來的情人隻碟之後就冇再點聽佢啲歌
丁噹把聲真係唔錯
但已經好似冇以前咁紅...

本屆金曲獎大風吹起世代交替，評審團主席黃韻玲以「不得不聽見新世代」來形容，方大同一輪出線、艾怡良打到第二輪

方大同因「創作豐富、音樂有企圖心，巧妙結合R&B和中文，非常自然」，在廿票中，第一輪就以十八票大勝林宥嘉。
艾怡良的咬字和感情被讚不慍不火，且經幾年的重新學習，
在靈魂樂風外更加多元風格，和魏如萱拚到第二輪，以十票勝出。

批評接受 屌都照舊好似係

原來同娃娃死過先拎到 證明兩個都咁正
估唔到大同一開始已經大勝yoga 仲諗住係6 7成咁

華納男歌手好多，無得拍十首mv

十票 即係多定少

大勝yoga

YOGA FANS不願面對

即係完勝Yoga咁解

年輪說一定要聽青峰cover
好好聽

收到

依家仲好啦,唔洗心掛掛凝住差少少就贏到,
原來一早就輸到仆街

兩條平行線

根本大同拎好合理

又係時候去睇肥陳fb

下年有咩人排緊 新碟得小宇一個有印象

願意面對唔好意思
前面一早講左大同隻碟都做得好好

聽完會返唔到轉頭。。佢一翻唱人地啲歌就覺得原唱差咁啲

聽講年尾好多人出

唔好屈得就屈 冇人話過大同唔值得拎

咪鬼理佢啦 係追住黎講
明明一早恭喜大同

係會覺得差好遠
有時聽完佢cover先聽原唱
會覺得下？係同一首歌嚟

佢當年香港演唱會唱玉蝴蝶，嘩正到痴線

有friend cap圖畀我睇話五區入面啲人屌yoga fans唔接受大同拎男歌手獎yoga fans屌曬鬼
明明就係好多留言都係話大同同yoga都值得拎只係心目中更中意yoga

尤其係佢作果D,係佢唱返先係果回事，
E.g.少年維特的煩惱

我個陣有幸第一次睇佢地就聽到
Btw 之前in summer翻唱真係無敵

係登yoga可惜
不過心結始終係大小說家個次

可能有啲講得衰掛 頭先見到講迫害果啲我都嚇親

Agger 大小說家首首都好好聽

吳青峰唱王菲D歌真係夾到爆，好正

total有幾多個評判

exact7ly

果然係艾怡良同娃娃兩個爭
艾怡良今次太神啦
娃娃等下次啦

有勁敵都唔係壞事，代表下隻會更好

不願面對

草東沒有派對的「大風吹」和周杰倫的「告白氣球」讓評審再陷入那一年「山丘」與「姐
姐」的「深度vs流行」選擇障礙，前者也和那年的「山丘」一樣，因「音樂豐富完整、新世代的代表」勝出。

年度歌曲是「大風吹」。已經連續三年（或者可以說四年）
不是由傳唱度高的商業歌曲拿下，而是選擇了社會議題入歌頗富時代意義的曲目。

掉了 覺得正過原唱

幾好

編曲都完勝啦⋯
何止深度贏傳唱性 音樂性都贏曬啦

之前翻唱yoga一點點都好正

兩個唱都咁正 唔同feel

第二十八屆金曲獎在今天落幕，評審團總召黃韻玲談及這次的評審主旨為「承先啟後」，強調世代交替，因為「悶世代到你面前已不能不看見」。評審過程絕對公正，沒有配獎的問題，一定要每一位評審都發言，表達自己的想法過後才進行投票，因此多數獎項在第一輪投票即有結果。

評審票數總共 20 票，黃韻玲說，草東沒有派對在最佳新人獎（19 票）、最佳樂團獎（19 票）以及年度歌曲獎（18 票），皆在第一輪就以壓倒性的票數獲勝。她認為，草東能夠獲勝是因為「打破格局，找到華語音樂新方向」。

草東不得了

話左佢地係台灣樂團既新未來

其實咁樣嘅樂壇先至係健康

下下都老屎窟攞奬嘅話
就會變成香港咁一Pat屎

告白汽球垃圾到
有提名已經冇眼睇

呢個係金曲獎問題啦 要音樂性既就選左床邊故事入圍啦 但呢隻幾乎中港台今年最hit 評審應該又想平衡番流行元素

的確有少數歌迷係咁意思wo,
1)話yoga俾人針對
2)yoga唱功加上全碟MV同文案已經夠拎金曲獎,而唔明點解係方大同拎
3)入圍幾次都冇, 再加上今年好努力, 隻碟又正, 冇理由冇得拎

咁人地都係解釋返啫, 人地方大同全碟MV, 隻隻都電影級成隻碟一手包辦, 加上音樂突破性... 甚至論資排輩 都係完勝

五月天今次拎到最佳專輯真係 金曲獎唔係好重視突破咖咩 今次呢隻唔好講進步 甚至仲要差過之前幾隻 有冇搞錯

我只係針對呢班YOGA歌迷, 啲口吻講到其他歌手冇努力唔值得拎咁

Yoga呢隻碟係無之前咁正喎老老實實 只係d周邊野做得突出 只講音樂既話美妙生活/大小說家就真係值得拎啦
呢幾年華研最鍾意搞到d歌手好文青好獨樹一格咁 e.g Hebe Yoga 偏偏金曲獎係唔受你呢套

專輯咪又係輸比五月天

就算要顧及流行性，但係唔應該完全屏棄音樂性，正路就揀床邊故事
告白汽球音樂性接近零呀，究竟點揀得落手
我諗姐輪自己都r爆頭
即係屌西舞銷量咁好，但係點都唔會揀佢架嘛

可惜輸左比五月天 in 金曲獎we trust

下面果段同意 大同絕對係實至名歸
雖然鍾意yoga多啲 但比較之下大同贏好合理

應該咁講 歌手獎係比較睇唱功 創作力 專輯獎係睇概念 完整性 呢方面方大同可能差d

概念同完整性唔會差過五月天喎

繼續吹.jpg

Yoga需要走出華研俾佢嘅框框

ching ho ball

你都好正 幾時再出國語碟

咪因為好似評審咁講 朗朗上口囉 講真 見到入圍名單係告白氣球已經知唔會贏到 深度vs流行 金曲獎多數選前者 好似稻香呢種比較重社會議題但又幾乎係全年最hit既年度歌曲 兩方面都兼顧到既 一年都未必會有一隻

咁評審真係年年都係講類似呢d說話咖喎

香港依家班新一代其實都唔差,
係頒獎禮死都要比Eason同容祖兒,
上年Eason冇出碟,全年得隻四季,
自己都冇諗過有獎,結果都照頒比佢

香港頒獎禮太多商業因素

其實Yoga真係遲早都輪到佢拎咖啦 呢代既一線都幾乎拎過晒(Jay Leehom 吉吉 JJ 再新少少既老蕭 方大同) 我成日都覺得金曲獎係要輪既 你做得最好果期 未必就一定拎到 仲要睇埋彩數
反而女歌手應該有排輪 舊果批 Amei Tanya Karen都仲係入圍常客 但新果批 e.g 魏如X 2姊妹 家家 Hebe(solo黎講算新既)都仲等緊 舊果d e.g Fish 綺貞老師又未拎到 所以我覺得男歌手真係算競爭細d咖啦

女歌手真係有排爭
如銀應該要唱多幾年先會入到金曲獎

原來娃娃只係輸2票
希望娃娃繼續努力

fish仲有可能咩

佢連碟都唔出咁

Fish入到圍已經當拎到獎
贏面好細

崇拜嗰次都衰埋
之後啲歌走晒樣

認同，入到圍當贏咗啦

娃娃真係好好笑好可愛
佢仲激動過Ellen

最接近果年輸比最後一張專輯既王菲真係無得講 再之後崇拜都衰埋真係好似同金曲獎從此講byebye咁

Fish嘅實力未去到拎到金曲獎

容阿婆係ig補鑊
十

補唔到啦，真係太柒

講實力就係既, 不過好多人對佢硬係有份感情
再講, 未夠班既代表一定係jolin

唔補鑊會好啲
而家自己話俾全香港知佢係台灣有幾柒
台灣柒咪算囉 靜靜雞無人知

佢係咪嫌柒唔夠

我諗Jolin係因為唱跳歌手呢個身份先拎到

jolin唱live一d都唔差喎 上一隻album做得好好 之前都唔差喎
唱跳唻講華語佢實冇得輸 點解會叫未夠班

大鄉里今日先識草東
多謝金曲獎